[推到完場]明珠930：鐵甲奇俠 （MCU的開端）

《鐵甲奇俠》（英語：Iron Man）是一部2008年上映的美國超級英雄電影，由莊·法來奧執導，馬克·弗格斯、霍克·奧斯比、艾特·馬柯姆與馬特·霍洛威共同編劇，劇情圍繞着漫威漫畫旗下超級英雄鐵甲奇俠展開。該片由漫威工作室製作，派拉蒙影業負責發行，為漫威電影宇宙系列電影中的第一部作品。《鐵甲奇俠》的主演包含羅拔·唐尼、泰倫斯·侯活、謝夫·布烈治、肖恩·托布及桂莉芙·柏德露等人，劇情講述身兼企業家與發明家的東尼·史達（唐尼飾演）打造了一套鐵甲奇俠動力服，進而成為擁有先進技術的超級英雄鐵甲奇俠。

自1990年以來，鐵甲奇俠的電影改編權先後由環球影業、二十世紀福斯和新線影業持有，但都遇到難題無法拍成，最後漫威工作室於2005年拿回了改編權，從頭開始籌拍該片。《鐵甲奇俠》的主體拍攝於2007年3月中旬開始，同年6月底結束，拍攝地點位在美國加利福尼亞州各地。特效總監兼化妝師史丹·溫斯頓和自己的工作室打造了片中的鐵甲奇俠裝甲。光影魔幻工業負責製作片中大多數的特效。該片的配樂由拉民·賈瓦迪創作。

《鐵甲奇俠》於2008年4月14日在澳洲的悉尼首映，並於同年5月2日於美國上映。該片相當賣座，全球總票房逾5.85億美元，並獲得普遍影評人的好評，影評人主要稱讚主演羅拔·唐尼的演技。美國電影學會將電影選入年度十大佳片之一。除此之外，《鐵甲奇俠》還奪下奧斯卡金像獎兩個獎項的提名，分別是最佳視覺效果與最佳音效剪接。續集《鐵甲奇俠2》於2010年5月7日在美國上映。

《鐵甲奇俠》收穫了普遍影評人的好評。爛蕃茄上收集的268篇專業影評文章中，有251篇給出了「新鮮」的正面評價，「新鮮度」為94%，平均得分7.7分（滿分10分），該網站對電影的共識性評價寫道「導演莊·法來奧與主演羅拔·唐尼成就了這部高明且高衝擊力的超級英雄電影，即使不是漫畫迷也可享受」[87]，而基於另一影評網站Metacritic上的38篇評論文章，其中33篇予以好評，無差評，5篇褒貶不一，平均分為79（滿分100），代表「普遍良好的評價」[103]。據CinemaScore進行的調查，觀眾的平均評價於A+至F間落於「A」[104]。

《綜藝》的影評人陶德·麥卡錫稱讚該片是「有着清新活力、豪爽大方且有趣的特效饗宴」[105]。《荷里活報導》的柯克·霍尼卡特（Kirk Honeycutt）對《鐵甲奇俠》讚譽有加，但對鐵甲奇俠與反派奧比戴亞的決鬥感到失望，「奧比戴亞是怎麼學會操縱裝甲的？」[106]《新聞日報》的法蘭克·洛夫西稱讚了片中的情感、演員的演技和「乍看之下頗合理的科學」，認為這些元素讓該片在忠於原著的同時還更上一層樓[107]。IGN的陶德·吉爾克里斯（Todd Gilchrist）認為唐尼是全片的亮點，並稱讚了眾主演的演出[108]。《紐約時報》的影評人A·O·史葛形容該片是「一部極為出色的超級英雄電影，或至少——因為該片仍有一些缺點——也稱得上一部好片」[109]。

《紐約》雜誌的大衛·艾德爾史丹認為該片是一部「講述虛構故事的優美電影」，並在評論中寫道「導演莊·法來奧並沒有採用漫畫式的風格，至少在前半段沒有。他採用逼真的風格，你會以為你在看一部軍事驚悚片」[110]。《芝加哥讀者報》的J·R·瓊斯（J. R. Jones）在影評中稱讚了唐尼的演技[111]。網站黑暗地平線的加斯·富蘭克林（Garth Franklin）稱讚了片中「令人印象深刻的佈景和力學，與電腦動畫無縫接合」，但認為「全片毫無原創性和突破性」[112]。

也有影評人給予該片負評。《紐約客》的大衛·丹比認為全片「有些陰鬱」[113]。《洛杉磯時報》的肯尼思·圖蘭在影評中寫道，「該片有些零散，[…]不同於其片名《鐵甲奇俠》中那一體成形的元素『鐵』，這部片比較像是一塊『合金』，由許多不同且不連貫的東西組合而成」[114]。Time Out的大衛·珍金斯（David Jenkins）給予《鐵甲奇俠》3顆星（滿分5顆）的評價，認為該片聚焦在電腦特效和道德問題上，既沒有《蜘蛛俠》（2002年）的活力，也沒有《蝙蝠俠—俠影之謎》（2005年）的深度[115]。

票房
截至2018年8月，《鐵甲奇俠》在美國及加拿大地區共累積了3.184億美元的票房，加上來自其他地區的2.668億美元，全球票房共計5.852億美元，而其製片預算則是1.4億美元[2]。在北美，該片於上映當天收穫3,520萬美元[116]。該片於首映週末通過4,105家電影院進帳了約9,860萬美元的票房，排名當週第一[117]。該票房成績也使《鐵甲奇俠》成為2008年北美首映週末票房第三高的電影，僅次於《黑暗騎士》（約1.584億美元）和《印第安納瓊斯：水晶骷髏王國》（約1.001億美元）[118]。2008年6月18日，該片成為當年首部北美票房突破3億美元大關的電影[119][120]。除了北美以外，該片前五大的市場分別為英國（約3,382萬美元）、南韓（約2,516萬美元）、墨西哥（約1,972萬美元）、法國（約1,919萬美元）及澳洲（約1,888萬美元）[121]。《鐵甲奇俠》是2008年北美票房第二高的電影，僅次於《黑暗騎士》（約5.333億美元）[118]，也是2008年全球票房第八高的電影[122]。

褲已除

又黎

早就應該要係復仇3上前播哂佢啦

LOGAN!

開波~

Lm

睇佐20次都黎

有d畫面俾tbb cut撚咗睇條撚咩 netflix大撚把

成功的開端

睇喇睇喇

睇伏筆

早排先翻睇1,2,3黎

Logan

薛先生 薛氏工業

咁就10年
個樣好後生

無線翻譯愈來愈

D名真係

個名有咩問題
譯外文名一向係咁
係之後先被「統一」先變晒音譯

唉我真係好掛住呢個黑鬼 又搞得笑

而家果個 做戲又廢

咁都飛

08年 當年樓價

cut 左好多

呢張咁似我哋喺app度玩嗰啲假野

心口滲血咁印CUT???

領軍能力CA 定ironman強??

25號播SW 7

玩咩app咁勁

英善

10 wings 係以後都無再出過

睇到識背
不過都係咁好睇

滿大人算唔算

Yinsen 對Tony一世人影響都幾大

mark 1 我最鍾意

冇佢根本冇今日

ho L jeng

我睇左咁多次都係tvb 版本
咩心口滲血係幾時影架

人生最成功就係扮tony

Eric kwok 對眼細都唔知邊忽似，塊面又肥
RDJ 靚仔好多

條友好負碌

咩金屬黎 機槍都打唔凹

MCU開端唔係08年套hulk咩

即刻開press conference

Happy Hogan

pepper 個陣個樣後生到

伏筆

shield咁早就搵佢

呢套上先 片尾有tony Stark

又話得番一個包，轉頭又潛多個出來

Ironman 原本係搵湯告魯斯做，依家比佢做真係幫左佢成名作

佢做真係唔太似

湯老師都唔恨啦，本身有mi系列，重有大堆科幻片拍過

pink lin

係喎

之後三角形的反應爐好少用

朗拿度

想知點解Rhodey個角色要換人？

Jarvis 個譯名

屌你劇透

咁on9？肯定後悔到而家

而家睇番其實呢套製作好認真

Iron man嘅成功係因為將每個男人憧憬嘅機械人套落個身到
加埋佢真係show到果種機械感

有人話啲套野彈起最應該多謝嘅係負責ironman變身cg果間公司

需家睇番個D科技感都仲係好強

工程係男人既浪漫
偏偏工程係香港係乞食

但係依個朗拿度個樣正氣好多 新果個個樣好奸咁

我覺得唔係奸係好似病人，好瘦好孱，好似有絕症咁

變身真係好撚型

咁多套甲最鍾意呢套

cut咗組裝嗰part?

經典野

啱啱摩天輪嗰度係咪蜘蛛俠ending嗰度？

幾十年後我地變曬老餅討論marvels
應該都係最記得呢套

iron man第一次飛型d定係超人第一次飛型d?

sor原來mark3先係

澤飛

要比tony捐出去

是的 你一向低調

Coulson

屌完啲女就唔記得

pepper

啱呀，我都係憧憬佢可以屌晒十二個playboy女郎
有無腦，做唔做英雄其實我唔care

估到 又係佢d武器炸英善屋企

來了來了

呢part好撚型

santa monica pacific wheel 咁出名...

正到

Super hero landing

頭也不回

可惜之後變奸

你地最鍾意邊套甲

套界硬過架機

戰略衛星鈦合金...

佢個黑人老友唔同左樣既？？？

第二集講佢去受訓，總共減左50kg

咁多套最鐘意mark6 三角形燈

依家就打恐怖份子
呢刻TONY有無諗過日後要打泰坦星人

Mk7無得輸

如果呢件野食THANOS一拳係咪成個人碎左

個光頭佬唔係就係賣武器比恐怖分子咩，點解佢又叫恐怖分子show him weapon?

show him Tony 果件mark 1

Oh thx

ironman點解唔係CA3 用呢D武器?

差好遠

差利卓別靈feel

一開波個醫生整到心口個核心，都好勁

呢舊係邊個送比佢？

條女

Pepper..

就黎睇到 next time baby

Next到唔撚見左

冇下次

太肥 著唔落

Sorry, No more mext time

無下次了

可惜冇next time

事隔十年，套甲變埋納米單挑宇宙幾乎最強嘅Thanos

唉 如果你真係next time咪好囉

Keep the sky clear

岳鵬，好大陸名

女人渣車

Mark2 手指尾搞掂佢啦

又係啲女人

女人揸車

第一集啲畫面粗粒feel真係正

屌你反派個套龜速

好撚寫實dllm

班科學家都唔係廢喎，改到咁勁嘅

能源都做唔到...

反派套甲個設計好現代化

第二集俄佬複製到了

好 raw

個翻譯真係屎

反派果套用咩系統 有人工智能用咩

佢本身有老豆個藍圖
但係第二集個大佬仲廢

兩條鞭仔fing嚟fing去

鋼鐵人最初被塑造成一個對抗共產主義的英雄。在隨後的鋼鐵人漫畫中，科技演進與國家防衛則是常見的題材；不過在晚期的漫畫中史塔克逐漸演變成一個更複雜也更脆弱的角色，故事包括了史塔克的酗酒與其他個人問題。

鬼妹唔襟擺 老勁多

I am ironman

Motherfucker ready

嗰時入場睇未知有post credit scene呢回事

就係等呢句

記者妹

Pepper今年45歲喇喎

好有舊spider man三部曲feel

唔係愈來愈 係香港不嬲都會將啲外國人名譯返做3個字

未俾迪士尼買既marvel真係好正 冇細蚊仔笑話

如果唔係好難譯，一係keep住東尼先生

電影係史塔克

火力克

淨係做一集？

都唔知咩名竹水

屌

黎*

火力克 笑撚死

點譯架屌

Motherfucker: 為你介紹，我老友captain Marvel

火niggar

其實漫畫真係有
見過雷神之後真係覺得自己d炮唔夠勁 整左d專對外星人嘅甲

Thanos依家嚟地球秒殺

而家睇返先覺得第一集嘅pepper好正

motherfucker係咪已經係samuel jackson個名

咁多人第一次睇明珠電影翻譯?

記得以前睇過段專訪,講過係舊時因為想方便香港人記得啲角色名,所以先特登改晒做香港人慣用姓氏/三個字嘅名,好似戴志偉,林源三,李阿寶,林友德,之後一直沿用呢種譯法到而家

im第一集應該係無線唯一一套用自己譯名既MCU電影

無記錯其他MCU電影後來都跟番disney既譯名

on撚79，咁你睇馬雲套功守道啦，真正有錢佬打飛機片添
入嚟呢個post托柒呀屌你老母

[中年危機]文科撚想自修CFA Level1

文科 怪唔之鳩下鳩下啦，少少男人浪漫都唔識

iroman 第一集拍得太好，續集有D失色

所以你話香港而家幾多大陸仔溝左入嚟